\section[Libraries]{Libraries en Helpers}

\begin{frame}{Libraries en Helpers}
    \begin{filetree}
        \begin{folder}<open@1->{CodeIgniter root}
            \begin{folder}<open@1->{application}
                \begin{folder}{controllers}
                    \file{welcome.php}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{models}
                    \file{\ldots}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{views}
                    \file{welcome\_message.php}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                \begin{folder}{config}
                    \file{config.php}
                    \file{autoload.php}
                    \file{database.php}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
                    \begin{folder}<emph@1>{helpers}
                    \end{folder}
                    \begin{folder}<emph@1>{libraries}
                    \end{folder}
                    \file{\ldots}
                \begin{folder}{logs}
                    \file{\ldots}
                    \file{\ldots}
                \end{folder}
            \end{folder}
            \begin{folder}<open@1>{system}
                \begin{folder}<emph@1>{helpers}
                \end{folder}
                \begin{folder}<emph@1>{libraries}
                \end{folder}
                \file{\ldots}
            \end{folder}
            \begin{folder}{user\_guide}
            \end{folder}
            \file{index.php}
        \end{folder}
    \end{filetree}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Libraries en Helpers}
    \input{monokaibright.tex}
    \begin{description}
        \item[Libraries] zijn PHP classen die je in CodeIgniter beschikbaar maakt als \inlinepygment{php}{$this->libnaam->$endfix} door ze te laden met \inlinepygment{php}{$this->load->library('libnaam');$endfix}
        \item[Helpers] zijn PHP files met daarin \'e\'en of meer functies die je vaker nodig hebt. Functies in een helper worden globaal beschikbaar, dus ook in de views.
    \end{description}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]%
    \vspace*{-0.5mm}\hspace*{-1cm}\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{img/userguide2.png}%
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,t]{Input Class}
    \begin{codeblock}<only@1>{GET/POST oude stijl:}
        \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
            $_GET['var']
            $_POST['var']
            $_COOKIE['var']$endfix
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
    \pause
    \begin{codeblock}<only@2->{GET/POST nieuwe stijl:}
        \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
            $this->input->get('var')
            $this->input->post('var')
            $this->input->cookie('var')
            $this->input->get_post('var')
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
    \pause
    \begin{block}<3->{Voordelen:}
        \begin{itemize}
            \item returnt false in plaats van een error
            \item gratis XSS filtering:
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{codeblock}<4->{application/config/config.php:}
        \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
            $config['global_xss_filtering'] = TRUE;$endfix
            $config['allow_get_array'] = FALSE;$endfix
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
\end{frame}


% \begin{frame}[fragile]{Session Class: setup}
%     \begin{codeblock}{application/config/autoload.php:}
%         %\printcode{code/load-session2.tex}
%         \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
%             $autoload['libraries'] = array('database','session',...);$endfix
%         \end{pygmented}
%     \end{codeblock}
    
%     \pause

%     \begin{codeblock}{application/config/autoload.php:}
%         %\printcode{code/load-session2.tex}
%         \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
%             $config['encryption_key'] = "d4mesteTacAceN4w5h";$endfix
%         \end{pygmented}
%     \end{codeblock}

%     \pause

%     \begin{block}{Database sessions:}
%         Je kunt de sessions ook in een database bijhouden: zie de user\_guide voor instructies.
%     \end{block}
% \end{frame}

% \begin{frame}[fragile]{Session Class}
%     \begin{codeblock}{Gebruik:}
%         %\printcode{code/session-set.tex}
%         %\printcode{code/session-get.tex}
%         \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
%             $this->session->set_userdata('naam','waarde');
%             $this->session->set_userdata(array(
%                 'naam 1'=>'waarde 1',
%                 'naam 2'=>'waarde 2'
%             ));
%             $this->session->userdata('naam');$endfix
%         \end{pygmented}
%     \end{codeblock}

%     \pause
    
%     \begin{codeblock}{Flashdata:}
%         %\printcode{code/session-flashdata.tex}
%         \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
%             $this->session->set_flashdata('naam','waarde');
%             $this->session->flashdata('naam')
%         \end{pygmented}
%     \end{codeblock}
    
%     \pause
    
%     \begin{codeblock}{Be\"eindigen:}
%         %\printcode{code/session-destroy.tex}
%         \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
%             $this->session->sess_destroy();$endfix
%         \end{pygmented}
%     \end{codeblock}

% \end{frame}


\begin{frame}{Andere Classen}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item File Upload Class
        \item Image Manipulation Class
        \item Pagination Class
        \item Zie de user\_guide!
    \end{itemize}
\end{frame}
